《言思君子·番外 一》 度假海滨

-番外，度假日常
-阅读请先看看tag
-可能偏实践向
-对未读过正文的也很友好

暮霭 vs. 闻人疏

-
 
“嗖，啪！嗖，啪！嗖，啪！” 藤条一股脑落了三下，已经经过充分热身，身后圆红圆红的闻人疏正在以一个非常舒适的姿势大字型趴在床上。只有小腹前垫了枕头，自然地把身后最挺翘的一处送至最高。

藤条大概有半厘米粗细，不算最粗的那种，抽起人来却不含糊。抽得闻人疏连着“嘶，嘶，嘶”了好几声。

“疼？” 暮霭问得毫不在意。

“唔，嗯，唔……哼。”闻人疏闷着鼻子哼唧了几声。

这是还不够疼的意思喽，暮霭了然。

藤条点在闻人疏的臀尖，以示继续。

藤条继续密集地落下，这回暮霭打得颇急，几藤落下去以后，闻人疏的后臀就又鼓起了几条棱子。

“唔……嗯……”闻人疏起先还颇有节奏地回应落下的藤条，“唔……┗|｀O′|┛ 嗷~~”然而架不住暮霭落下的藤条太急，再几下过后，之前还颇为隐忍的声音偶尔就转成了呜嚎。

然而这种声音，真是当下情形的最好的调味剂。

再次抵在闻人疏臀尖的藤条，反而是给了身后那处以短暂的休息。而短暂的停顿却让身后的伤处更好地发酵。

“搜，啪！” 下手的人，没有任何手软。

趴着的人，后臀的肌肉群集起，迟迟不肯松下来，到底，也还是疼的。

藤条又一次抵在闻人疏的身后，意在让人松开紧绷起来的身后。然而再乖的人面对直入肌理的疼，也总会有那么些许的迟疑。

暮霭没有半点不耐烦的心思，反而用手里的藤条，轻轻拍下去，一下，又一下，微痛，但更是如同下一轮疼痛施加的催化剂。

然后，暮霭盯着的那处，放松了下去。然而在藤条扬起的瞬间，之前的一切准备轰然崩塌，身后那处像是知道即将来临的打，陡然绷紧。

暮霭无奈，摇头，笑笑，“放~松~” 转而用指尖，轻轻撩拨闻人疏的臀尖，指尖触感那由自己亲手制造的红肿。

闻人疏及尽听话之能事，又在他及其喜欢的安抚环节后，舒展身体，迎合暮霭下一轮地落鞭。

-

“嗖，啪！” 暮霭又一藤条抽下去，没有在意其实已经微酸的小臂，就被闻人疏比之前更甚的的呜嚎改过去。

“呜……┗|｀O′|┛ 嗷~~”

这一定怪暮霭玩心被闻人疏激起百分百，藤条落点从臀峰臀面移到腿根，挂上了一条清晰的红色印记。很是好看，极大地愉悦了暮霭的心情，尤其是想，趴着的人其实也在非传统的舒适圈内徜徉的时候，心情大好。

然而身后那处痛极，痛得闻人疏小腿上踢，一只手臂也弯折了下来，暗暗有着要是被再打一下就要伸手挡着的架势。

“趴好！” 暮霭出言，声音不大，却不容反驳和质疑。闻人疏无奈，就扭了一下腰身，双臂一字型，连着整个身体紧贴着宾馆豪华间的超大床。临了，被暮霭一句话，吓回原形。只是口中，还是“唔”了一声，作为不太情愿，也不得不做的回应。

身后还是很痛，连成一片的热辣的痛感让闻人疏觉得……很舒爽。

如果皮肤也有味觉，那么现在一定是介于辛香和辛辣之间的味道。

暮霭拿着藤条，一端毫无规律地碰着闻人疏身体的一处，手臂，背脊，侧腰，腿部，甚至脚掌。把闻人疏弄得像是经受了什么酷刑一般，浑身难耐。

“╭(╯^╰)╮呃……” 闻人疏口中抑制不住地呜咽。

“控制住，趴好了，小. 疏。” 暮霭俯身，在闻人疏耳边低语。这样，难耐的部位又多了耳朵。

明明没有一处被束缚，却又心甘情愿地被控制。

暮霭便是不常按套路出牌的人，藤条又一次抵在了伤得最重的臀尖，触碰的瞬间让闻人疏哆嗦了一下，但又随即平复回去。他清楚地知道，身后的伤、痛，都在暮霭的掌控下，从不会过度超纲。

微微超纲一下而已。

“嗖，啪！” 这样的兜风落下的藤条的声音，听起来颇为骇人，然而闻人疏身体的微动，却似在迎合这样的节奏。

这样的藤条，不知落下了多少。每下都很痛，却又不痛极，只是，不轻的敲打也根本抵不过这样无休止的叠加，又十下，闻人疏的小腿便忍不住翘了起来，如此，挡挡下次落下的藤条。

他的手，自是也想下来遮挡一二的。然而迫于暮霭实践的威压，这手，到底也没遮挡下来。

可额头已经渗出了一丝薄汗。

“嗖，啪！” 一藤条没有预兆地抽在小腿上，成功惹得闻人疏一声嚎。身体反应却尤其诚实，赶忙摆好了大字姿势。回头，眼睛看着暮霭，然后又瞥了一眼暮霭手中握着的藤条。

讨好一声：“哥~”
实践结束的时候，闻人疏身上汗湿透了一层，身后肉眼可见地肿了老高，其上很多细印清晰可见。

这顿揍，不轻。

这回，闻人疏终于得了机会，伸手要去碰身后。这时，总是忍不住的。刚抬的手，却又被暮霭一巴掌打掉了，“别碰，我看看。”

暮霭又扒拉着看了一番，有几条发硬鼓起来的棱子，这下然而更折磨趴着的人了。

“不疼？”

“(⊙o⊙)…” 疼，但还能忍。

“平日里挨罚的时候，怎么一打就哭呢？”

闻人疏实践时总是偏重的，偶尔玩得尽兴了，呆了几道伤也是常有的事。然而一旦有什么错被暮霭揪出来，三下手板就能被打哭，也是奇了。

“这……不是实践嘛。” 闻人疏没想辩白什么，就指出，刚才如何，是实践，而已。

“哦？是噢。” 暮霭意味深长。笑着把人拉起来，一把推进浴室。


-

 这原因嘛，还是要从上午的海滨度假说起。

“哥，帮我挪挪伞，该晒坏了。”

闻人疏此时正穿着超大宽松海滩度假裤，斜趴在躺椅上，歪头看见暮霭浑身湿淋淋地从海边往他这里走，如此说道。

暮霭笑笑，极是好脾气地扯了扯一旁支着的巨型遮阳伞，正把闻人疏的脑袋、脖子、上身连带pg挡在阴凉部分，然后用脚尖倒弄海滩上极细的沙子，半碰不碰地戳着闻人疏搭拉到地上的脚趾尖，“这样，行不行？”
 
“再往下点，腿也挡挡。” 然后又指挥暮霭把遮阳伞插得远些，堪堪满足了的要求。
 
这是情人才有的待遇。
 
同暮霭确定关系有半年了，生活上的小细节，闻人疏确实被暮霭惯的放肆了许多，但他到底还是闻人疏，回头浅笑，“谢谢哥。”
 
暮霭也不上躺椅，就直接趴在沙滩上，闻人疏躺椅的旁边，开启了新一轮阳光浴。
 
身后被阳光灼地热了，暮霭往阴凉处挪挪，却发现闻人疏背着他这处，在看些什么，等自己这边一有动静就此地无银地自己也动动。
 
“看什么呢？”暮霭没忍住好奇，“说好度假不查邮件的啊。”
 
两秒后，闻人疏极力装着从容地翻个身，拎起来特地带过来的闲书，讪讪一笑，“小说。”
 
“起来，和我一起去游一圈。”暮霭实在觉得闻人疏这两日可疑得紧，如今才终于发觉哪点不对劲，他一直也没下水。前日说肚子可能着了凉，但是晚饭后沙滩散步还是买了一大盒冰激凌。今日的前两次，他又以奇奇怪怪的没有理由推脱说晚会儿再去。

暮霭又联想到刚刚被闻人疏以及其拙劣演技藏起来的手机。
 
暮霭挑了下眉毛，“小疏，你要不来，我们回去就算算私自看手机的账。”
 
“唔，哥~”闻人疏一声，百转回肠。不过他却是清楚，什么算账不算账，全是暮霭的套路。
  
“快来吧。”却不等闻人疏拒绝，身子被人拦腰抱了一下，手臂被一股大力拉住，再由不得他不动地方了。

-
曾经一次和竹子哥、梓颜的四人聚会，酒后的闻人疏偏偏就起了要玩游戏赢到最后的争胜心理。原因是闻人疏磨了暮霭好久想要在暮霭立项结果之前一睹项目计划书的风采，但一直没得到许可。而如果这次赢了，就朝暮霭许这个愿望好了。

游戏到最后关头，李梓颜可以淘汰掉对方一人或两人，没觉得有太多讲究的梓颜抛出“我们都会游泳的命题”，意欲淘汰掉不太会游的竹子哥。

闻人疏躺枪，他也不会游泳。

然而，为了后一轮多条命同暮霭争冠，闻人疏鬼使神差没自去一命——公然扯谎自己会游泳。

要命的是这事儿最终在闻人疏到底输掉比赛却私自偷看暮霭的项目计划书，又受了好一顿木棍之后，一直没机会澄清。

一拖，就拖到了这年暑假。

-
暮霭拉着闻人疏的手往浅海区走，而越走，觉得拉着的人阻力越大。

闻人疏比暮霭矮上半个拳头，平时到不觉得什么，然而入水了，便是矮上一厘米都是危险。因为闻人疏清楚地知道，等到走到深处，暮霭尚能直立头浮出水面的时候，那海水可就差不多淹没他鼻头了。

越想，闻人疏拉暮霭的手就越用力一些，然后尽可能往后窜窜，让那一个时刻慢点到来。

谁想暮霭只自顾自拉着他越走越向很深的地方，半分都不曾注意到闻人疏的反应。

“哥~” 闻人疏喊了了一声，然而被海水和海风极快地淹没了。

然而闻人疏就是知道，暮霭听到了，却不理他。

心越来月虚，随着水位线逐渐没入腰腹，胸，眼见就要逼近脖颈……闻人疏终于无可避免本能地害怕，挣开了暮霭把他往海里拉的手。往后退，再往后退。


-

闻人疏极少见到这样不问缘由，不管不顾一意拉着人强行往前走的暮霭。而真正让他恐惧的，是他们走的方向，是海里啊。 

强板着脸的暮霭，一手拉着闻人疏，脚下却用更大的力蹬了一下水，连带闻人疏都一窜到更深点的海里。


眼见着自己被拉入更深的地方，而那里的深度，一定过了自己的安全距离，他并不敢脱了暮霭的手，那可是如今能靠到的最后一棵稻草。

期待中的海水没顶没有出现，反而，在他就以为自己要被没入海中的时候，双胯被一双大手提起，顺着向上的升力，闻人疏被抬出了海面一大节。继而他发现，暮霭一边娴熟踩水，一边使闻人疏用双腿夹紧他腰间，双手则拖着闻人疏的身后，那个还比较危险的部位。

闻人疏眼角微红，许是被海水进了眼睛，灼了，又许吓到了，被不算深的海水，或是被一反常态的暮霭。

“呜呜┭┮﹏┭┮，哥……我……我怕”

他抱得暮霭很紧，紧到暮霭踩水的动作都不怎么顺畅了，偶尔还下到海面之下一点。

“所以，你怕水喽？” 暮霭佯怒道， 不会游泳的小骗子。”

“哥……哥，……哥，我错了嘛，认错，还……来得及。吧。”

“你啊，小骗子。” 暮霭又补了一句，却宠溺地亲了小骗子的眼角。
“来不来得及，回去就知道了。再加上刚刚看手机偷学游泳视频的账，一起算。”

“啊？┭┮﹏┭┮” 闻人疏委屈啊， “还……还没觉会。”

“你要觉得自己学会了，还了得？” 暮霭用在水底拖着闻人疏的一只手使劲掴在闻人疏的屁股上。然而水的阻力卸了所有的掌力。

闻人疏，吐了吐舌头，嘿嘿“(*^▽^*)不疼~”

“那这样呢？”

闻人疏顿时┗|｀O′|┛ 嗷~~了一声。他的大腿被暮霭狠狠掐了一下，这掐可不被海底阻力影响。

-

被暮霭半揪着耳朵上了岸，在沙滩山耍了一会儿后，手牵手回宾馆了。


且行且忘且随风，且行且看且从容。
 

（完）
